[26] 考緊26？ 你問我答（12）

一個月前 佢predict最遲12月中有得考

新post LM

做咩copy返呢一段

predict嘅野通常都唔準架啦, 佢又唔係運吉
同埋兩個師兄/師姐係排邊度先?

7月頭meg 報沙駕仲等緊電話無消息

咁樣開post最快，開緊工體諒吓

仲有3日
成功拎p定又再柒過呢？

梗係拎p喇等你報喜

望遠望遠望遠

過左橋返學院個段車房路仲未好有信心
成鳩日比學車累死

6/24 觀駕pass 強制
自己去運輸署排期
11 月中考

估到代辦好慢
索性自己去

我覺得好路試好難

新手問題，小弟想考26，已有1，2牌，睇緊貴記定A1，有咩意見？

條條路試都有自己難位，自己俾多啲時間練多啲就ok,記住安全意識要緊

由自動改做棍, 希望唔會難好多

加油，唔會太難

係呀，長期keep住1，2波考平衡

都係自己練最實際
貴記平 但D車真係
A1或者李健都唔錯
你熟悉D路試要求就靠自己練八字

我諗緊考左個強制試先，到時自己買架平平地既自己操

上年12月過左筆試 下禮拜二終於考強制勁驚到時發台瘟又要黎多次

強制得香港駕駛學院集團
你報邊間都係幫你轉過去考
到路試佢地先租車俾你練

俾學車累死=跟得佢太貼
起碼佢郁車你先望左望右
等佢有1-2個車位你先起步

下年4月考強制

考之前就好想買車
考完老強出咗部車又on99咁唔知揸去邊

出啦 我都出左 要等幾個月先到

最慘係唔知佢幾時停
人地師傅/考官dup一dup就肥兩個

留名

想出架羊，有咩推介？

就係出咗 淨係夜晚係附近兜

疫情爆到咁 都唔知考唔考得成

啱啱上完導師8字堂，平路8字打到，斜路8字就打唔到

又冇得揸番工

得既 4倍時間

第2take跟唔跟駕院好 我第一take跟師傅肥左
斜八已經黃金右腳左
再跟翻街師傅定點好

有咗個概念就練到個8字熟為止，就咁租車練得啦

練下就得

邊間租車平D 隔左半年無渣

有冇好嘅駕駛學校推介？

自己本身想揀鏗鏘同A1
鏗鏘有Msx 但啲導師有啲好有啲唔好咁
後者就聽人講話好

掂駕，$1200/10節

天光道 vs 大球場 邊條好D

自己上網睇吓片，各有各好，各有各難

天光道路面冇咁繁忙

同你差唔多時間報
只可以講練多D 開車停車而家唔練你-6 pass左都要練到熟架啦
你有冇見路邊有人揸26 開車 停燈位 塞車死火
加油 唔係就3,4月再黎架啦

想問下考沙田其實可唔可以出去租車練?
邊間最平

考前一個鐘先打到

可以...不過就唔可以揸入駕院咁解lor

沙田附近有車租咩?

唔知沙田係咪得駕院有得租車
如果有得出面租車操路試
駕院D堂留哂黎操8字
應該慳唔少

以我所知沙田淨得駕院
但有私人師傅都有搞沙田補鐘，但好貴

沙田搞補鐘諗得過
其實除左駕院仲有地方練斜8

開車停車轉彎轉波都叫練熟左 係有時煞車失平衡落右腳聽朝再練過

想問下考完筆試到考強制試要等幾耐

煞車失平衡落右腳 即係停車唔夠熟呀
我練果陣見D師兄係空地漫無目的咁周圍兜, 個人覺得要不斷練停車開車急停呢D老強考既野
我考之前不斷練第2堂教果D野 1波開車 > 上2波 > 1波停車 > 打燈轉左加速急停 > 返起點 正常都冇人會同你爭可以不斷練 練到10次連續10次得應該至少都唔會衰落右腳/死火先
好過同人爭個老強場

睇黎都係硬食駕院個價

我都諗緊報元駕定天光道好

本身棍van係天光道考
貪唔洗再記路線

邊個快報邊個
除非你唔洗練 練幾個圈就記得

今日報左觀駕強制，下年2月中先上堂

如果強制肥左 係咪冇快期？

咁撚耐

而我仲諗緊報邊間

想問下一對學幾錢

再諗就下年聖誕先強制

pass完強制再等8至10個月路試
2先拎到牌

其實有乜好諗，大家收到1皮野，想學就去馬。齋問怕跌就算數

想問下大家學車買咩頭盔好？本身都係想買開面/四份三頭盔，有冇好介紹？
同埋新手買shoei會唔會太浪費

強制同場大半都衰左 包括我

遲啲都有得用 點會浪費

巴打我都係星期二
好驚會肥 一肥就等多大半年

雖然都有信心 但係練車嗰陣耐唔耐就有一次跌右腳

巴打衰咩

衰on9望唔切兜錯位

撞左電糕筒？

撞唔冧 冇比人即時停賽

依家重考排到幾時

快期11月尾 正常就2月

巴打一齊加油一take pass

邊間？
其他人又衰乜？

強制都有快期？

沙駕 其他有啲衰撞雪糕筒 有啲死火落腳

佢話係我就信架喇

好似重考係有快期 冇記錯

Sor 新手唔識分，見頭盔王有寫/以為有分別
我學牌唔會出車，就算pass左之後都係考慮揸羊/巡航為主，唔追求速度

條隊咁長都唔科水練熟

新手想請問學車考牌邊間好？
咩都唔識，屌細力d

想問如果報學院
大家通常揀咩plan 來學？

而家最快有牌既方法就係1 take pass
retake可能學牌都過期

本身無46牌

如果唔想煩的話，邊間駕院比較好？

新觀/鴨
另外兩間條隊嚇撚死你

另外想問下考街同考駕院有咩分別？

宣佈wfh

月尾考路試 真係收皮了

宣布左？下星期就考

下午777有記招

駕院用honda cb125f
街多數Suzuki gn125
考街練習都有限制
天光道無得練考試既八字場
掃桿埔無得練考試既路線一條
(偷雞除外 人人都會偷雞練)

駕院練邊考邊 好似都無禁學路段？

喺香港揸兩轆，其實係咪嫌命長？

係 所以唔好揸

wfh 點搞轉戶？

已經postpone 左兩次
俾我考埋先好嗎

考26 同考官都有一定距離 又唔會同車
可唔可以繼續考

我同你一樣

3月考路 武肺改期
5月考 落雨又期
8月考 黎緊又武肺改期

6月29經meg報 岩岩打黎夜晚上堂要排到3月3
上完堂要等個半月先再考試
考個強制要排成十個月 cls

8月有望開返

唔可以

工墓員wfh一個星期，希望下個星期受控喇

仆街又延期
4月尾延左一次，本身下星期三考又要改
天啊比我考左佢得唔得？感覺有樣野跟住我，周身唔聚財

agger

聽日冇得考？

下星期無得考啦

咁再下星期呢

真係DLLM
再延即係隨時14個月都未考到一次試
然後再改期果日落雨真係會激到你想跳樓

本身下星期五就考，上天文台睇仲要天氣靚到爆
屌你它母

本身24號考強制

而家公務員wfh姐係連強制都無得考？

已經改過一次，再遲考如果路票過期點算？又我比錢呀？

我係咪miss左你地問題

係

出面又有風話正常考

講返考26
今日玩完個駕院模擬考試真係好有用
條路線有d細節位真係阿sir唔講唔知

強制試有冇停？

至於駕駛考試服務（筆試及路試）將維持正常

冇事 有得繼續考啦

Yeah 唔洗停考

6月尾報新觀強制 朝早堂都要排到出年2月中

琴日報，朝早7:30堂都係2月中

可唔可以強制報新觀, 但路試考鴨駕?

都係新冠?

有咩要注意
諗住報街師傅

係打燈望鏡擰頭

師兄有冇心得分享下

本身有1、2牌 想考26 係沙駕畢業 係咪報番沙駕好啲？

九龍係咪得鏗鏘有MSX？

kc都有

我個陣係
望鏡》睇下有無車（因為影響其他道路使用者係會剔）
無車衝上黎就打燈》準備過綫
過綫前再拎頭》確定無車

但重點係望返前面先好過綫

打燈後點都要再望鏡擰頭, 望鏡擰頭係一套動作黎, 唔會話淨係擰頭
你一係就望鏡打燈望鏡擰頭, 一係就淨係打燈望鏡擰頭

冇乜所謂嘅想就即刻去報名

大把都有
不過你幾高？
過170都唔建議用

可以的。但咁樣就要親身去新觀同鴨駕報名，無得經中介。

吾，應該都有再望鏡。 師兄都岩。🤝
但首先要望鏡後先好打燈。

絲想考 好多問題想問
留個tg希望有好心人交流下

報左先問啦排期都排死你

想了解下 如果發現真係唔適合自己報黎都無謂

我聽講打八字易啲 其實分別大唔大？
我182……

你想知d咩?呢度好多師兄師姐都好樂意答你問題

上兩個禮拜報咗 11月先筆試 早知早啲報
咁等法人都癲

又一個呂布.......

咁係咪自己出架mt03/cb300好過
住何文田可以得閒就去練下

各位巴打想請問
假如係轉彎路口突然有對頭車駛至，被逼停車
而一起步就要轉彎 (因再向前行再轉就會變急速扭軚)

當轉右彎，大家依個情況係咪做完shoulder check (先望左再望右，望右果下=check左轉右彎既盲點)就可以轉彎 ?

定要Shoulder check左起完步再做多下check右邊盲點先轉得 ?

問過cfu有唔同講法，我個人覺得後者好易出事咁，係咪前面個方法已經夠 ?

6月17入紙申請學牌 今日收到期 11月29

仲15/16緊 報鏗鏘定出架車仔

有冇人今個禮拜考強制吖？
練成點？

鏗鏘d車都幾好，同埋考試果陣你可以要求你想用果架，果陣幾堂練車加考車都係用同一架，隻左手習慣晒要吊幾多極力子

MT03或者CB300有信心咪買囉
難度一定增加
而msx就最好試左架車轉灣會唔會頂腳

不如講邊個灣最實際
盲點同左右鏡望愈多次愈好
停完起步就係左右鏡
轉右灣就 左右盲
最少擰2次頭 不過去到呢D情況
最好擰多幾次俾個官睇

其實主要係車重所以難打八字 定係輪距長啲所以難打八字

12月先考路試 想而家就學
有冇人都係提早咁多學？

有錢有時間有乜所謂，但係臨考前1個月最好一星期兩三堂咁操，唔好俾自己生疏

扭力 油門 轉彎幅度
每一樣都要比125更加難

大家目前試過延期幾多次 先考到第一次路試？

自己5月因為落雨延一次 預感黎緊星期又落雨延期

星期四考呀 但都未係好熟 肥左又要等半年

邊間？

沙田呀 你呢？

出架125cc/150cc會唔會好難放翻出去
msx應該好多人接 不過我身高體重又唔啱

2月路試 11月就上左堂先 諗住之後有時間就操下

考個牌係咪要年半至兩年...
星期6去新觀駕排強制堂
去到出年2月尾先上堂...

係 個個都係咁架啦 7個月老強 7個月路試

練成點？

呢D時間都唔知點捱

因為延期左兩次 加埋都補左6堂鐘
其實都應該無咩問題 係十次有一次會停車跌左隻右腳

12月頭路試
而家呢個勢都唔知考唔考到

租車練完改期既話到時又要再課金補鐘，加加埋埋條數都夠俾學保

而家諗緊好唔好出架車自己練算

想問下各位師兄，時速大約幾多左右風壓就會影響呼吸？諗緊買頭盔駛唔駛罩晒面定有罩眼就ok

等你上完4個鐘返黎講感受

想問學牌出個架車係咪可以攞黎考路試

其實無分別，我果時學連斜8都未趺過車，最多失平衡落腳，而且第1堂上斜8已經學識

甚至強制第1堂已經玩緊兜雪糕筒(因為果時同我同班果2個人係大陸人黎，有大陸電單車牌)

但最後都係肥左路試(有架搭棚車無啦啦趺左碌竹收左皮...)，反而考試當日見到有條友打斜8架車震哂，考官足足要佢打成6-7個見佢唔趺先收貨，而佢最後都PASS

所以... 開頭未掌握到唔緊要，因為你只係考個車牌，渣到識飛都無用，最尾都係要有運氣。而且考試技術要求好簡單，點都會掌握到，睇快定慢ONLY。

考車牌其實只係做一場好ON9既戲，天知地知你知我知出到黎唔會咁渣車，而佢要求只係要識開停車轉彎，你係點都會學得識，唔洗急。

即係未停定哂就望左下邊

其實乜嘢原因考車唔俾落右腳？係有實際必要嘅原因丫？定係純粹用嚟玩鳩啲考生？

利申：報咗學，但未開始上堂。十月先第一堂。

其他人衰乜？

咁快？
邊間？

我諗係咁︰

因為隻右腳要用黎踩住個腳brake，

踩實，代表你控制住架車。

無意識/習慣踩腳brake，即是你有事未必控得住架車，可能彈咗出去....

咁樣張黃紙會剔咩？

加油。下次實合格。

原來係咁！(其實我連電單車都未摸過的！！所以唔知道個 brake 响右腳......)

多謝

新觀？

邊間駕院？

頂住呀，望遠啲呀

I know that feel bro我又係衰左右腳 仲要第一個test肥左 之前練都無事⋯又要等多半年

下次一定得嘅

聽到都鄧你揼心口

沙駕要排到1月先再考 諗緊去唔去鴨脷洲博快期

強制試既話 新觀駕已經同其他院校一樣期

唔知轉唔轉到 飛緊去鴨脷洲

嘩原來強制肥左都要等幾個月

上親堂女女都係學自動波
恥笑緊班死火撚

係
班自動波第一波已經轉緊8字
棍波仲停留係起步

師兄真係肥右腳

開口中⋯個下灰到仆街 之前操車已經練到唔落右腳

大大聲屌柒個考官
我改撚左手brake可以落右腳未

考之前練番一個鐘拎番D手感, 就算唔係練老強場都好 至少個人冇咁緊張
重考真係好哂時間

屌撚柒個考官係咪考生生平既願望

新觀
有冇得剩係報制
岩岩門市問又話唔得

原來自動波同棍波會一齊上強制堂的！

而親身去新觀先可以齋報強制的！

解釋得好清楚！謝！

係唔係即係新觀駕駛學院?

今朝考完 1 take pass

請問重考快期係咪自己搶都得

對的。

總之無論係邊度學都好，如果只想報強制的話，一定要親身去到果間駕駛學院報名。

(好無謂的規定......)

沙駕強制排到四月頭

已經開始4月

好撚耐

唔怪得
我問2次，2次都話冇
個樣永遠都黑面咁

普遍都4/5月

因為你報強制佢無得分！

Pass

真係會有呢啲case?

恭喜巴打，考邊到？

全pass?

弓起

元駕強制4月尾

恭喜師兄

元

你都加油

你考邊條路線?工業邨?

恭喜哂 有冇咩心得

啱呀
路試出街落左n波 果下灰到爆
扮冇野繼續考 最後過到骨

睇到依到醒起
仲未買頭盔去考強制
各位師兄師姐有無介紹🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

zeus 開面平靚正
價錢唔係問題就shoei x14戴幾年
一係最平一係去盡
利申非打手

車迷城門口果堆

今日第一堂上強 大落後啊 仲係停車開車比油
跌左幾次
同班啲人已經去左上落波 平地八字

學院車我都係岩岩好腳尖掂到地 佢仲教要雙腳掂地拮住去

其實咩係鴨仔腳？

考港島，上樂活斜路就知右腳好重要
鬆少少都溜後

起步唔夠速度隻左腳離地又踩返落去幾吓先收腳

啱架, 初頭上唔到腳咪雙腳掂地適應下先

其實真係唔使理人地, 跟自己進度慢慢練就得
個個人嘅平衡力都唔同, 有啲人甚至揸過大膽車/電動車

我個時同你完全一樣, 仲連單車都唔識踩, 又係咁跌車
第一堂又係連1波轉彎都有問題
最尾補返3/4堂咪又係一take pass

2波起步合格
望一望後鏡個考官睇緊隔離線D車
拿拿臨起步

師兄幾高

我左腳落地揸 舒服好多 2隻腳我真係伸到盡一盡
仲未搞清楚開車step 今晚要youtube惡補

小妹咋 152-155左右

今日元朗 棍26 first time passed

一開始上大架試下控制架車果陣 我都有啲覺太快 未搞得清楚啲制

恭喜恭喜
聽日就到小弟 希望冇雨 冇發瘟

咁多元朗師兄，恭喜

見到女師兄勁細粒fail左老強, 佢試車同練車都仲係跌車
細粒真係要平衡好唔好挨左右邊, 因為你比人輕 挨右既話要俾人更用力先改變到個重心
上堂冇乜時間自己練, 考之前補鐘練多D

小弟矮撚都一take 畀信心眼望前就得

學院車好似得左手有制 (打燈, 呠, 高燈?), 右手邊得著車
你禁下應該冇人會屌你

今日咁多元朗師兄1 take pass

我考果陣個官冇乜特別 淨係講例牌野就開波
成批都好順利pass
發現一係全pass一係就好多一齊fail

練車都跌緊 就真係練得唔夠啦
補鐘要自己練 最怕有野做錯冇人指點

老強考開車停車同轉彎 其實冇乜野好指點
開停車真係狂練 唔好on99係個場度揸黎揸去唔停車
轉彎定油踩brake減速 唔好chok就冇乜野

渣慣左駕院平時d牛肺車
唔知考試車打8字會點

揸唔慣 比油咁有力 brake又咁應 可唔可以舉手換牛肺車

係咪拉住左極力子先剎車？

我敢講考試車油門順好多
今日試車feel得出架車係易打8字好多

睇個人習慣 腳制 > 極力子 > 手制 (腳制同極力子差唔多時間 不過極力子愈遲拉愈好 唔係就空波滑行)
腳制先有時太早會唔到位
牙蛇建議唔好太遲先做 搞到好急做唔切 急煞又失平衡

係呀，唔拉極力子剎車，咪會死火囉。

唉～～今日啲野跟唔切 阿sir講野未消化完就要做or又下一part

我上強制果陣又係咁，佢地教得勁快，我又唔識問。

佢地叫我做果啲又做唔到。上完三日強制，連轉個彎都唔掂、炒埋水馬果度。根本連個強制場都行唔到。

覺得好挫敗。

恭喜晒！

7月7號沙駕衰停車入咗空波
之後琴日比錢人排快期，今日已經有期
5月29考大球場
好似太過快
急急腳請定假，唔知學唔學得切

7月29打錯咗5月29

你不如學番自動波啦

彎都轉唔到喎，你覺得轉咗自動波我會轉到個彎咩~~~

我都覺得自己好垃圾

留意自己左手拉得快定左腳踩得快
極力子拉得一半就落好易入錯空波

我今日都係咁啊 初初直線都行唔到 啲同學2隻腳掂到地拮下拮下 我唔係好掂到 一開波就放棄左 直接唔掂地去平衡 然後未識控制膛軚就炒左 不過慣左個平衡同控制軚盤就冇再炒

其實都唔知自己有咩唔識 真係問唔到 只係未做到 一片空白咁 同架車仲未熟 唯有練多啲追番

你真係睇多啲youtube片啦，有幫助架。

同一條片loop好多次。同埋認真聽吓engine嘅聲音，知道下高轉數同動力不足嘅聲係點，好有幫助。

我都係啊沙田條路線又長，個人又緊張，最後入咗三次空波

請問係落1波果陣無踩盡，定上2波果陣踢得唔夠大力呢？

你拉唔夠極力子，踩到幾盡都唔會落到波
我都諗左好耐係咪我踩得唔夠力
發現將注意力放係左手會無咁易入錯空波

學院踩極都入唔到波可以推前少少就入到

各位係咪都係報香駕?

新手同問，Shoei j.o 買唔買得過

睇片堅有用
個人經驗 上完三堂隔左半個月 第一次補鐘完全唔記得哂D野 ON99咁去排老強場練得4次就完左1個堂 (哂左堂)
第二次補鐘老強場多人到唔排 係空地到練 練練下回憶起某個youtuber既片 之後模仿下佢揸車 練多幾野就好有信心
空地度自己練自己領悟仲好過牙蛇教你 個個人手勢都唔同 人地手勢唔代表岩你

自動波兼顧少樣野
對你呢種人會好d

無用架！你應該直接叫我放棄渣車，唔好出馬路害人。連個彎都轉唔好，根本就應該拎去堆填啦~~~~

自動波同棍波基本冇咩分別 係多左個上落波同極力子
同踩單車一樣練多D就得 冇人一上單車就識踩

你咁講起，我又拎張黃紙出黎望吓，又好似無一個錯係「死火次數過多」喎。

會唔會根本就係可以死火呢？只要跟返正常程序咁樣撻車起步，都有機會合格呢？

無話一定有/無機會, 係睇考官
簡單講, 死火唔一定肥, 但要肥死一次都會肥

都係睇考官放唔放過你

我覺得有得控制轉波確係多啲變化，渣得開心啲。真係覺得人車合一咁。(好啦我地暫時唔計斜路塞車呢件事)

呢度大把人一上車就識啦~~~~係我呢啲廢柴要練多啲咁解之嘛。

離合器使用不正確定油門使用不正確
正路你係知就死火要拉極力子/補油

我張紙都有剔「離合器控制不當」同「油門控制不當」，不過係輕微，考果陣全程無死過火。
咁最後都合格咗。

下？你有牌？
你起邊區出沒多？

啱啱pass咗26強制。黎梗出路面。

但由於我都有1,2牌，所以基本上全香港有車路嘅地方我都去到。如果唔係因為疫情，外國都會有機會撞到我。

所以, Ching唔駛問，無得避。
要避只能潛落水底。

考車牌不嬲比你合格都總會剔你幾個輕微，我記得我考1,2 牌都有成十幾廿個輕微。

(天光道一TAKE PASS)

CHING 你排到幾時?

我七月頭過強制都排到11月中

你講路試？ 1月底啊！

啱啦！我呢啲廢柴，櫈吓碌吓咁，練到1月底應該有少少機會合格嘅。。。。

朝早7:30

其實咩時候先要讓白車同狗車

咁又唔好咁無自信
練多d囉，熟能生巧姐

你考邊？
如果係元駕
正路應該唔會有呢啲車入掛

通常就揈燈+響你先讓
一般見你考牌都唔會搞你
佢趕時間會自己爬你頭

小弟學46嗰陣
喺十字路口讓過白車（我綠燈佢紅燈）
個司機俾個五我

其實都係左腳快過左手既人會有呢d毛病
D人就係怕會空波滑行所以下下都拖住brake到最後一刻先2轉1，就好易入左空波
但其實學院車就係要溜少少先入到波

解決方法有兩種：
1、你好了解架車特性，知道可以溜幾多預時間落波
2、停車前拖到一波行一段，再拉極力子落腳停 (最安全做法)

你當做下好心
唔好出街害人啦

聽到就覺得恐怖

筆試已pass

咁唔通食野啃親叫你以後唔好食咩

你擔心泥頭車同的士唔做shoulder check 就cut線攝埋黎你果度仲好啦。

我渣46 見大把。馬路最恐怖係呢啲人。

漫漫長路呀。。。俾心機。

筆試pass已經係一年前既事
到今日先拎左46牌同埋26學牌 諗起都漫長

公司返a/b team
悶到要係公司login account上連登

咪撚落雨呀 唔想再延期呀

揸商用車唔洗擰頭架
聽你講得都知你冇商用車牌

掃桿埔
唔該巴打

集氣

介紹你去呢度問︰

我知呀!!

我真係好俾心機練架。每次自己練完都會寫log記底果日練咗咩，同埋會上youtube睇片，plan定下一堂要做到啲咩。如果唔係以我資質一定肥晒。

只係唔知點解呢度啲人一見你練好多堂，就覺得你唔掂。叫你唔好渣出街害人。

但就算你叫晒啲學神收皮返屋企，佢地都要出街行架嘛。而好不幸，行人都係道路使用者，即使平時渣車，你都好難避免有盲毛、細路…etc晌啲車隙果度攝出黎。渣得車就要預咗路上會有人睇你唔到，始終你都係要dup車讓佢地嘅。

馬路炸彈

唉！依家學車條隊真係長咗好多。以前無咁恐怖。考個牌要兩年，真係人都癲。

呢度多數唔會，出邊公海就難講，呢度你正正常常咁問一定會有人答你，大家研究吓

上年7月頭報，琴日pass

如果唔好彩肥左一次強制 再肥一次路試

2年先有牌

1月頭先考路試
好想快d上導師堂可以自己租車去練

其實我覺得補多幾堂就得
每個人學習進度唔同，唔一定要同人比較
一齊加油

咁正常人肥一次好正常，所以預兩年係一個合理估計。

真係好撚恐怖

學車po都有人玩膠 仲要有人理佢

可唔可以幫我分析下，考大球場定天光道好d？

一定天光道
利申 大球場pass and 銅鑼灣出入
考前有1.2牌但唔覺得自己會合格而合格
因為俾人從右邊閘但我有擰頭望到佢

天光道多數考邊條線？

6成嘉齡, 4成常興

好彩冇落雨 pass 到路試
謝謝綿羊師兄 見到我考緊試 冇攝上黎

點都會比人tick 輕微喎好似

我都係，已約8月學

咁大球場樂活/東院佔比呢？

東院道係比女仔考

恭喜哂
我玩模擬試都有綿羊想同線過
返到去呀sir話可以收慢靠左比佢過

想出tricity 報左駕院個路路通 試下架車先再諗

揸忍四考掃桿埔係咪呢度師兄

我都想知

Pass?

各位大佬 天光道岩岩肥左，想問快期係咪俾錢都未必有

係啊, 不過你都可以照試下搵人抽嘅

好想睇世伯打八字呀

駕院考幾錢？
諗住報元朗

筆試考左未？預埋補鐘你預萬零蚊左右

想請教一下
如果1 2牌未甩P 今日pass左電單車
加領P牌係咪免費？

打1823 等好耐都冇人聽 所以黎問問各位巴打

有46 牌 考多個26

係，但個p到期日會不變
到你46甩p個日要補返26 p牌錢
姐係甩p=$900+$90/$45 (視乎26差半年定一年完p)

Thanks!

下個月學強制唔識踏單車
我依家就好驚平衡
仲有得三堂會唔會太少就要去考

強制唔係預你淨係上個3堂就去考架喎, 正常都一定要自己再俾錢補鐘

沙駕易啲 定新觀易啲

駕院 7千套餐。完強制後 自學左6節車就考。元朗工業村。1次過左. 打8字 我打左2圈個官就舉手，唔肯定自己有無數錯。

好 會努力

去呢度問吓佢唔識踩單車就走去學26會點

代朋友問，最快既強制試試場係邊間？

應該都係新觀?

佢係咁話識單車就輕鬆

或者你去搵架單車試吓踩，睇吓咩環境先

我十月上 ABC 堂，C 堂十日後就強制試。十日裡面補返兩三個鐘，應該夠架可？

真接上觀廣新觀報名得唔得呢
定一定要預約咗先
因為喺屋企電話冇訊號

唔夠嘅咪10日內補多啲，補到熟為止

其實就睇你練得熟唔熟架車啦。

最緊要自己就到時間
我個陣上完c堂隔3日就考
都補左3堂

依家諗住學強制前學識踩單車

態度正確，順便當做下運動，學識咗一定冇壞

元駕強制4月28
想問下師兄們大概幾時開始上強制abc好

岩岩肥左
有無師兄知疫情有無影響快期

一個月前左右，上完3堂唔夠仲有時間補鐘，又唔會距離個考試時間太遠攤凍晒

想問下各位師兄
強制試補種幾錢一堂？
一堂幾耐？

無架喇 放棄啦

打左一個月都無快期，已放棄

唔跟駕院一係搵快期妹
一係慢慢等

一堂50分鐘
幾錢堂上返駕院app睇

唉,岩岩睇天氣報告下星期尾會有雷雨,希望考個後時間唔好落啦

依家條隊咁長,萬一要改期考都唔知要等幾耐

我考前一個鐘都落雨，上幾個timeslot嘅人都無得考，到我考時勁好太陽，曬乾塊地，個官話可以去馬然後pass
祝你好運，無得驚咁多，操好車再算

試下問下快期妹先

無撚有錯 專心揸車1 take pass好過
天氣呢D野冇得控制 重唔重考就有得控制

咁又係,控制唔到就唔諗啦,尋晚買左4+1,下星期隔日練

想問下駕院考路試既
平時自己練會唔會連續兩堂咁練？
因為一堂60分鐘出行兩轉都已經冇乜時間
好似練唔夠咁

我次次練街都係兩個鐘呀
8字就一個鐘

明白 我諗住兩個鐘 練15分鐘8字就出街行
琴日練左第一堂8字感覺幾良好

一個鐘真係到喉唔到肺,兩個鐘冇咁趕

我都想搵日去睇一睇期再決定

同一日強制

我通常練兩節 打8字幾次 就出街 之後再返黎8字 再出街咁loop 還車前時間就狂打8字

通常行到4次考試 同打到7-8轉8字

沙駕 2點 2take pass
啊sir話 今日第二個pass

不過考沙駕唔係最簡單
考成20分鐘車程
過十幾個紅綠燈

預自己fail 就去考天光道

沙駕啲線真係好撚長

有排都未到
可能我pass埋棍van都未到強制

每次練四個鐘？

練兩個鐘

雖然唔想需要排快期，但係都想問下ching d野。沙駕肥咗係可以照排街外既快期？

我都建議1個月或者1.5個月。

我本來諗住考之前1個月開始練，但病咗，喪咳，根本唔敢出街，遲咗兩個星期先至練，得返十零日，加上夏天落雨時間又多，如果碰啱果日勁大雨，又無得練。搞到好大壓力。

千祈唔好學我。

強制試排到去4月

爸打邊間？

學定係考？

我唔係駕院，但不嬲練車都係兩堂起
除左強制先有時會練一堂

唔撚係啊

越黎越誇張喎
我上年10月報都係今年5月考
但過左強制試就好快考得路試
我黎緊8月就可以考
聽阿sir話呢排強制試好多人都fail
試過考果陣成組人都一齊fail
只要pass左強制好快就有再考路試

多人考多人fail姐
路試快碌撚 沙田都係排7個月

我元朗考強制等7個月
路試兩個半月咋喎

沙田多人考掛 快咁撚多
早知問下佢有冇得轉啦
大家真係咪再排沙田啦 CLS架

我同你都係10月報，5月已經pass埋路試，你唔算太快

以前強制沙田快元朗慢
路試元朗快沙田慢
而家強制應該差唔多
但路試重考元朗都仲係排得幾快下

有，不過要靠自己不停去問

我都好有信心 但最後肥左

你邊間考啊？

咁快當然係新觀

果陣冇做好資料收集，一下就報左沙駕全包
我8月頭pass強制 6月先有得考第一次路試fail
尋日先啱啱pass左

沙駕條路又唔係有特別待遇
都唔知點解會咁多人考
大家千祈唔好再報啦
考試車程20分鐘吖

我係上年四月左右報 六月就有得考強制 十二月Pass埋路試 依家愈嚟愈多人考26

我考新觀天光道，過來人講兩句，話我講風涼話都係咁講：

天光道條線，有幾多支燈，數得出，條路暢通程度，同沙田比較，高下立見，尤其是揸住26，好考慢車平衡，沙駕幾多學車頂住，踩快少少都無，考天光道，落斜後亞皆老街踩到40爽手啲都得。

人人都怕8字無得練，其實攪掂富運就識攪敬德。

講到尾，大家預返有幾日操考試時間。體驗下考試氣氛。

有無巴絲知沙駕強制試補堂星期幾咩時間會好啲？
我而家仲係唔敢加到22

試過星期日1-3點都無咩人

星期一全日都幾少人
星期二三四下午傍晚都好
星期六日朝早好啲。

加到22我係扭盡油嘅。之前唔敢扭盡我上唔到22。因為我本身車速偏慢。

或者你排隊果陣問下其他同學。反正大家都係企晌度等，都會肯答你嘅。

出彎前望燈望遠 扭盡就會著燈 但要小心唔好炒車

沙駕啲車出緊彎已經要盡雞先上到22
我第一個圈遲左少少開大油都上唔到
第二次豁出去，出緊彎未拉直部車就扭到底先搞掂

新觀打電話間佢話考試4月左右
上堂一個月前左右

沙駕有架垃圾車2波盡雞係底度未出哂彎加速都係得20左右
果次練練下唔望燈眼尾望下個速度得20 DLLM

pass 左打8字下次係咪唔使考

斜8+路試係綑綁埋一齊係丙部
肥事旦一樣都要考返哂

可以啊，收到黃紙寫住不及格可以直接走佬
祝你1take pass啦，不過搵定後路都無錯嘅，做好兩手準備

我諗我都要咁練。。。

明白了！寧願哂d錢補鐘都唔想晒錢晒時間補考。肥一轉又唔知幾時先有得考。
師兄你都要加油呀！！

商用車個post都見到你

琴线學咗一個鐘就大概踏到 雖然未控制得好 講岀黎有啲羞愧

日

交流下啫

唔會，我同你差唔多。
油門要到底

唔關事, 慢慢黎啦, 只係上左個3堂, 你諗住就咩都得啦咩, 補鐘練啦

有記如何？

2揀1
覺得幾有用，同埋我會留返啲鐘之後執自己啲動作

好撚有用
寧願唔上考試透線都要去模擬考試
之前最好已經練得7788
拎最好表現去考
有啲導師就真係會見到你啲問題
又有得慢慢問佢地啲情境題
通常只會行怡城方

50 50 啦
我同我fd都係行源順圍

師兄你幾時考？
沙田表面上唔係好難，但危險之處係啲學神van/私家車係可以龜速行駛+轉彎跟佢哋尾慢車好容易甩腳，要比跟正常車預多啲位停燈位等佢哋行一段距離先望鏡擰頭起步

係因為怡城比較難？定多機會考？

都係舊年10月報, 3月先強制, 10月先路試

Hello 爸爸

各位師兄加油

個人覺得源順圍會比較少轉線同過死車
所以比較少考同導師會覺得冇乜嘢睇到
怡城坊基本要cut2次線+掉頭果度過死車
一定會睇到你有咩表現
佢地有統計既。應該就係會比較多考怡城坊
利申：兩次都模擬怡城坊 兩次都考怡城坊

我8月中考。多謝ching提醒，我初初都以為沙田易，但係開始練路試後都發現呢個問題。d學車真係超慢，試過慢到死火/落腳。同埋有時後面d人會唔耐煩爬頭，又多個fail既位。

前日考果陣 考官已經話唔好全程等前面啲學車
可以就直接轉線過佢地

有個少少tips 就係回程過完插桅桿街轉去小歷源路後慢慢一條cut完再cut一條去右線
果都長期有學車霸曬中線
我次次返學院都咁做。啊sir都會話啲貨van 私家車唔會夠我地快。
試過只要右線排第一二部車
轉完最後果個彎就即刻望鏡打左燈準備cut 係會cut到
好過你排中線 第三四部車最尷尬係轉黃燈你要點預

多謝ching tips！但係想問如果右線轉既話最後會吾會唔夠時間入返左線？因為中線d車係咁上黎。定係收慢d等車過晒先cut？唔好介意我問多少少，ching牛皮沙街入插桅杆街係咪會先cut右？因為有時見有貨車泊得好近路口，驚到時會俾考官話轉彎位置不正確/從物體後急速扭軚駛出。

右線係一定夠時間cut返去左線
你試下一次就知道，唔好等貨van 私家車轉彎
你一轉彎離開路口少少就做標準cut線動作 你會發現啲貨van私家車根本都未轉彎
牛皮沙街入插桅杆街係咪會先cut右？
哩個問題我都問過導師。怡城坊千祈唔好係牛皮沙街就轉右線。地下係危險警告線 你會見地下啲線係長啲
源順圍就可以轉出黎就係右線

試過小巴係插桅桿街路口過完斑馬線就落客
哩個情況就轉彎時離開小巴多啲位。你見佢係斑馬線後停車。你就係斑馬線前拉返直部車停低。等佢落曬客先去
如果咁啱又轉燈就繼續等。睇清後面同燈號先再慢慢轉線

個人經驗 錯左勿屌
利申：考試未出學院就停車死火

跳出comfort zone，去兜吓唔同嘅路，包你會有新嘅收穫

多謝師兄指教！我會練習多d架喇！！

加油 希望你1 take pass
我係2take pass

我都肥左呀

我二月報，十月上 ABC 同考強制。今晚响屋企 R 緊腳趾嘅時候，突然醒起有樣嘢叫學習駕駛執照。咁我幾時會有呢張學習駕駛執照㗎？強制合格後？定到時到候鴨駕會叫你去拎㗎？

利申：已有 1 號牌

強制合格之後，學院會代你做，搞掂會打電話通知你上去學院拎。

強制合格先可以申請，到時駕院會幫你搞

問個好general 既問題
幾時要打方向燈?

例如轉彎，1開2/2合1路線，過死車/死物，cut線之類

強制通常會肥乜？我考個陣同場6-7個人全部都pass，臨尾有個冼呔都pass

hi到雪糕筒/落右腳？追開post通常都好似死呢2樣

我月頭考，七個入面有三個都係衰右腳
我係第一個考，勁撚驚

睇上一批考有個出灣撞左埋水馬

一開始入左黃格後不斷死火開唔返著部車，到最後終於開到架車一出黃格即刻死火，個考官叫佢直接推車走

重有個第二個圈就衝燈，完左重以為自己pass，到後面啲人同佢講佢先知自己做少左part

感覺上好似都係練得唔夠熟

考老強其實好緊張，重緊張過我考46路試

因為成班一齊考，個考試氣氛好強，尤其你睇住人地fail左會更加驚，越緊張就越易做錯野

唔該晒 跟線行轉個只能左轉既彎
係咪都要打？

都啱做第一個就更緊張

再有小小問題請教
依家想去報左強制先(淨強制)
請問三間駕院既排期時間，會唔會有分別？
新觀駕又會唔會排得快啲？

而家4大試場都好耐，新觀好似排到3，4月。

再喺度問唔落場報就排到出年聖誕考。

新觀老強已經排到年尾

考試黎講最好打埋，因為打一定唔會錯，但唔打就有機會錯

但其他已經係出年2月3月

就算你同一條線，你係外檔入番內檔都係要
「打燈，望鏡，拎頭」
缺一不可

巴打個名

咁好似新觀最快

今日去報架啦

如去MEG報，是咪都會知道哂每間的期

你可以打去問下
但你報淨強制要去學車個到報，唔可以去meg

感謝師兄資料
仲諗住直接去MEG報

睇過新觀駕同港駕既聯絡電話，都係MEG來

我果陣都係第一個考 未上車有D緊張 上左車就冇乜感覺 集中精神揸車
好多人都係練唔熟 老強都係考揸車基本野 揸多D就OK架啦

-0- 排到4月頭啦已經

痴撚線的
香港既學車安排完全係世界級垃圾

唉我都好灰
明明7月頭報名同我講2020年底
收唔到電話直接剷上去觀駕OFFICE 又話已經排到2021年4月-_-
食屎

g持

同澳洲FD傾計佢地考車牌淨係搵個有牌既人簽幾十個鐘就考得
香港真係完全唔撚理條隊排到2046

我覺得係專登嘅, 可能唔想咁多車係路面上

香港根本只係為賺錢
好似連個牌都唔想你考到咁，多多阻滯

啱啱報左元駕 排到4月底

但係如果淨係報強制既話要上新觀駕寫字樓報

觀駕全餐？

定係淨學強制？

特首唔同。

meg又話自己內部有期排快d點知仲耐過自己搞

是 但唔準
佢同我講今年年尾
點知排到出年2月中

想問下駕院個模擬考試幾錢?

之前680，唔知有冇加價。

但佢係一對一咁同你出街睇?

去左電訊一代淨報強制

果陣未諗學牌出唔出車

拎左期自己再搵學校教路試

早兩星期考左，當佢係考牌官，係1對1同你行一次路線同睇你打八字，之後講返你有咩要改

大家考路試時 記住睇清楚起左側架未
之前練車 見有師兄唔記得起側架 一開車就比考官截住
之後比佢打完個8字 就結束考試 好唔抵

剛剛問沙駕Miss如果強制肥咗要排到幾時⋯
佢答：3月

想問下考強制試, 有冇話邊個場比較合格率高d
上網睇d人話沙駕有得練斜8字, 但係強制試打8字唔係平路打咩?
求ching指教

強制唔洗考斜路8字，都冇平路8字考
過左強制會考路試，路試入面會考埋斜路8字
駕院考路試既無論元朗沙田定鴨脷洲場內都會有斜路比你練同考

我睇呢度啲人就唔覺有話邊個強制場特別易合格。個個場合格率差不多。
分別只係要等幾耐先有得考。

我見過無起側架
唔等考官直衝上斜路
斜坡起步死火溜後落右腳
8字撞欄跌車
全部都係同一個人

有冇人跟掂駕學過？好唔好？

嘩, 佢好心急下

如果依家報考牌
最快幾時先有牌

依家強制都排到4月，估計最快都2021下旬

唔好再諗
如果有心想考渣渣臨報強制先

佢係咪強制後完全無揸過車，一嚟就去考路試？

正常點報最快
咩牌都未有
要報埋筆試
屋企近鴨駕
係咪報番鴨駕好d

其實諗緊會唔會逃難去英國
如果係去嘅話依家先報考唔切

我聽有師兄講試過考牌官叫考生開車後直接停係斜路

想問吓有冇師兄考掃桿埔？成日去學都好多學神排隊掉頭同打八字知唔知道邊個時段最易入到去練八字？

求方便就報返鴨駕算，觀駕可能會快少少，不過都未必差太遠，你可以報個時問下

如果報駕院，俾錢就得，佢會一條龍幫你搞掂晒

太緊張好易出事
之前考強制因為太緊張 起步死火失平衡 要兩take先pass

所以淡定有錢淨

如果路試報街 係咪都可以幫你代辦學牌/排期個啲（睇邊間）

同ching差唔多，盡雞肯定衝到。

唔該ching

你預成件事玩年半。

以前駕院比街校快，但依家兩者差不多
聽聞鴨駕難度最低，考試路線多死車，對比真實路面揸車差好遠，考到牌都要補鐘
Btw，有心報就快，遲一/兩星期報又唔知排到幾時

我見樓上d ching話而加報 強制都要排到下年
加埋武肺真係唔知要玩幾耐

咁你覺得遲啲報可能會早啲考嘅咪試吓囉

唔係遲d報嘅意思
只係想講唔知因為武肺要推遲幾耐姐

我已經報左強制, 想買個FULL FACE頭盔, 有咩好推介? 仲有手套?
邊度買抵D同平D?

建議有咁平買咁平，pass曬試買車先再諗買咩頭盔會好啲

至於價錢就間間都差唔多，聽聞頭盔王之前有一齊罷工 唔係好sure

有錯請指正

其實我純考車, 但唔會渣
但驚唔係FULL FACE炒車無命

斜路八字好難呀，個人好生硬 手腳又唔係好協調

成日都落腳/死火

學車/考車唔洗擔心會炒車，最多都係跌下車

個人建議open face都夠，但如果真係有安全感啲都可以full face

啲台灣牌子最平既full face我諗500-600左右有交易

先學右圈
再學慢車右圈
再平地8字
先再慢慢收窄

路線難度最低係真，但[路試]難度就唔係

我棍VAN樂活道1 TAKE PASS，電單車係鴨駕考左2次 (最近先PASS)
自問上手好快，由學車到PASS埋都未趺過車(包括斜路8字)，強制第1堂已經係平地打緊8字，斜路8字都係第1堂學識，但號稱最易既鴨駕路試反而搞唔掂。

果度路線最短最易絕對係事實，但太多突發野啦，加上又多死車同盲彎，轉個彎先見到人過緊馬路已經停唔切車，始終果度係一堆工場/OUTLET，平日又有人會跑步/踩單車入去。只可以講係好睇運，你抽到靚時間/你考果時風平浪靜就話，假如考果時無人，果度係簡單到痴9線(直頭唔應該有依條路線考)。但如果你黑仔起上來，果度路況可以超複雜。

我第2次PASS果日就超塞車既，我諗短距離既停車起步做左有20次左右，就算唔講其他野，我諗依20次唔小心落腳肥左既人都有唔少，更加唔好講D車客黎OUTLET買野既的士佬/貨車/洗車等人士，加上果度依家做緊工程，太多工程車出入了....

一句總結:果度路線係好簡單，但好講運氣，未必係你想像中咁易PASS。反而樂活道果D視線開揚，你可以預見到有咩危機，你能夠掌控既野比鴨駕會多好多(無咁易俾人累)。

其實全部情況都會係樂活道出現
可能你學棍van 班7人車會當你係一部車
你學電單車 班7人車唔會當你一部車
會係左/右邊超你車
閘你/行出馬路 慢車一樣會出現係中午既樂活道
不過鴨駕出名簡單 考官可能都會嚴D

當然

thx巴打

想問下係會用考試車定係練習車？

坐落個feel似考試車

元駕比架練強制既練習車你
後鏡鬆係基本

理論上垃圾車揸得掂考試車應該都冇問題既

練習真的很重要
幾個月前我轉左彎同右彎都跌車

個人習慣 尾break收慢再頭break 得返8~7km/h再拉極力子

ching炒咗幾多隻水馬
我3隻 見到漏哂水馬上敗走

出左灣俾一兩啖仔油確保架車平衡到同唔會死火
離黃格1~2個車位就拉極力子落一波（極力子keep住拉實唔洗放返直到下次開車）

之後用尾break印小小咁確保架車入黃格就輕輕落埋頭break（唔好大大力渣落去，好易失平衡）

一落頭break架車就會停定，所以同時要伸隻左腳出去同埋車頭向左扭小小確保架車唔會向右傾

另外個人經驗，左右望果陣慢慢擰個頭，唔好高速fing兩野咁擰，個人會定好多

我起初都以為比租車做模擬，點知報到比練習車
不過都ok喇，係部車感覺上冇咁靚同順手

所以考駕院的強制/路試，千其要把握試車嗰十幾分鐘，主要係試清楚個極力子同埋迫力去到咩位。

我考新觀，考試前有一個鐘熱身，曾經問過，有無得揸埋架練習車去考試先返，最後當然唔得啦！

兩隻啫。。。。你經驗多我少少。

係呀,唔好睇少個十幾分鐘可以摸熟部車同俾自己warm up,感覺可以差好遠

我最尾果堂老強撞水馬炒到反車

最後1take搞掂，12月路試

agger
考路試去到試場就即刻考
冇得練下
結果未出試場就fail左
第二次報貴記
雖然牛肺車
但佢俾返我渣開果部我
考之前仲兜左考試路線一次
臨考又講左要注意啲咩
最後pass左

係咪要過左筆試先可以報強制試？

係呀！

其實水馬嘅用途就係要黎炒。。。。

我租車練果陣，基本上堂堂都有人炒車同跌車。。。無先至奇。

總之唔係炒到call白車就即係無嘢。繼續練。

但有次有個朋友佢話練車果陣，見到有同學炒咗埋防撞車呔，俾啲呔𠝹到個下巴，爆晒缸，即刻要call白車送院。如果佢當時戴full face應該可以保護得到。

我上網睇返有關頭盔嘅資料，據頭盔廠商研究，電單車意外頭部受傷位置，大約有3x%係下顎，比例算係好高。所以如果諗住買，真係平平地買個full face穩陣。

full face 個頭盔用料，唔同級數都可以相差好多，平果批同開面其實差不多。我地學神車速唔太快，只要買最普通果種DOT認証就可以了。

預算少的話，可以睇吓台灣製果啲，人地真係有做安全測試先出貨，盡量唔好買大陸製造。

肥左
4個月後再考

肥左咩？

落空波停左車要落右腳先轉返1波
如果真係落左空波停，應該點做先唔會肥

停車，舉手同考官講
佢比指令你先可落右腳轉番一波

得閒可以試吓練習唔落右腳 原地左腳踩返落一波
果時怕考官有機會唔批准 就練定

無舉手同考官要求落腳

留意自己係咪下下到最後一刻先二拖一
正常就拉哂極力子溜半個車位先踩就最穩陣
學院車逼力拉得太死好易入錯空波
一係就一早入定一波慢行
停之前淨拉逼力同極力子

Btw 下次努力

我唔知可以舉手同考官講落腳

得閒睇下total driving啲考試片

因為有啲情況係架車殘，入唔到1波
所以考官會視乎情況通容嫁

前面架搵食車無啦啦打燈上膊停車，我係佢後面急停落畫空波停...果條係返學院條斜路

應該係望得唔夠遠同近得太貼

衰自己無經驗

同埋肥左要再比3千幾去駕駛學院再上堂...咩無得就咁買路票再考嫁咩

岩岩補完堂 強制堂
架車好似好過架abc堂咁

上強制堂有人載full face
最後被阿蛇話叫佢載番半面
自己去試下最穩陣

駕院唔可以淨報考試，一定係連埋上堂。

一係你報出面果啲試場就可以淨報考試。

唔該晒 又3千幾

唔識安慰你，唯練多啲先再去考。

好想快啲拎牌

邊間學院咁on9
正路阿sir會建議戴full face

跌車跌到傻左 未叫佢轉載阿公個個
人地可能好心

唔係個Fullface, 佢下巴應該收左皮

ABC堂沒咁嚴重瓜
但之後見佢轉左半面真係沒乜跌

多謝巴打 11月先考 有排

我用揭面 fullface又得 開面又得 係重D

原來係咁
open face視野又真係會好d既

btw
戴...

月頭同你肥同一樣野嚟緊星期三又考了

當時我都有舉手同考官講我入咗空波，之後個官用好閪嘅語氣同我講：你唔洗同我講㗎，嚴重錯誤嚟㗎呢個之後我唯有無影腳入返1波，最後-失去平衡（嚴重）

ching點解咁快有得考？排邊度？
純粹好奇有咩方法咁快，有得月頭考完月尾再考。

好坎坷.....

其實真係好慘
出面邊個渣電單車唔落右腳

所以考路試真係好講運氣,路面狀況,考牌官鬆定緊,天氣

我好想喊

好似有潛規則打幾個就要讓開，長練就難d
練完排隊上去當考試咁打仲好
無take 2

我個時練夜晚10點半至11點後比較少46
星期六練中午就勁長龍食廢氣
一般練6-10圈就要走人
見過有師兄練太耐 46直接開上去禁停佢

運輸署今日（七月二十七日）宣布，為配合政府今日宣布進一步收緊社交距離措施，經考慮需盡量維持社交距離及減低疫情在社區擴散的風險，運輸署轄下駕駛考試中心及筆試中心將會由七月二十九日起暫停服務，所有原定安排在七月二十九日及之後的駕駛考試服務（包括路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試）將會暫停，直至另行公告。運輸署會在恢復駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。

此外，運輸署轄下長沙灣駕駛考試排期事務處的櫃位服務、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務將由七月二十九日起暫停，署方的駕駛考試排期服務（包括處理駕駛考試申請及駕駛考試延期申請）亦於同日開始暫停，直至另行公告。已透過網上或電話預約重考生快期的考生，請於繳費限期內前往指定的牌照事務處繳交有關費用。

運輸署會繼續密切留意疫情發展及政府推行的社交距離措施，適時恢復或調整駕駛考試服務。有關駕駛考試排期之查詢，請於星期一至五上午九時至下午五時，致電2771 7723聯絡駕駛考試排期事務處 。

完
2020年7月27日（星期一）
香港時間20時35分

又停過

要考果啲人好慘~~~~~

我啱啱之前合格咗強制，真係覺得好好彩。

上個禮拜考左
個p未到手

不過星期三開始日日落雨
佢停考26應該影響唔大

姐係強制有得繼續考？

我都擔心緊星期五落雨考唔到，依家停埋真係天意

強制落雨都有得考，但依家咁款係咪都會停埋呢？

停晒，唔洗諗

我都係 好好彩
但唔知今次會停幾耐 明白等待真係好折磨既感受

你而家叫做放一放鬆下
我考前烏雲密佈緊張到仆街
唔到考之前都唔知有無得考

3月等到7月底，上星期5 pass左，好好彩

唉，好想早啲考，明明26考試都冇近距離接觸都要停，排隊又耐，咁多年都冇改善，年年有人工加

雖然依家停左，但我都想知
咁岩上星期肥左

上星期考⋯考官無提可以舉手⋯
2波起步衰八字

係囉，26無接觸都停考⋯
條隊又愈黎愈長⋯

唉 8月頭考 呢鋪無望啦又停

屌你老母比$1000搶咗個快期，原本29號考大球場，請咗成個禮拜假日練夜練，仆街又咁撚樣

香港考車牌都已經夠撚晒耐，明明考26都唔會同考官有近距離接觸

3月考改6月 6月改8月
跟住又改

要問返學院，未必跟運輸署。

咪係囉，仲要戴哂頭盔

ching真係超黑仔。。。

你估政府係保障考生咩
保障啲考官咋，佢哋除咗路試時間仲要返office開會寫下文件，咪怕群聚囉

無撚錯 平民百姓死對香港高官黎講只係一個數字

屌 排咗8個月 本身7月29考老強

喊出黎

8月4考路試 唔知會改到幾時 唉

考個老強搞搞下排足一年

點解fullface會跌，唔明
我戴fullface都無比人話過

十月考路試

有無人話我知考26
有咩機會會同考官近距離接觸到

睇#691就明

十月應該安全既，三月停個次好似停左一個月左右，不過今次嚴重左，希望都係一個月左右開返喇，難道keep到考試mode，同埋得返四節補鐘，應該又要課金

十月頭考

8月中考

30號考
老強都停?

30號強制，但我都未ready好考試算係執到

想問下依家全部考試都停哂，係咪連報到都唔使去，等佢開返考試再通知幾時再考？

駕院考既話 佢係咪會自動幫我改左個考試時間同通知我？ 定係要自己打電話過去問？

唔洗去報到，個度都無開

駕院會打比你通知考試取消

到底啲人係點練到斜8打到個日字出嚟
好撚勁又穩又平均又唔洗扭盡
自己就成鳩日唔覺意扭盡左堂駄，攞到太mun比油攞返條路線又窒下窒下，打到第三個仲開始變形

肯比油的話盡駄都唔會跌
只要唔跌話知你打到成個八達通logo咁都得

朝早6點 考之前一兩日試試佢
練一個鐘都夠

食到尾水, 今日沙駕P左...行源順圍, 大家加油!

恭喜恭喜

食曬場既位
同慢 慢 慢
未食曬一邊位就扭 變左第2個灣少左好多位

堅! 恭喜哂

強制abc 堂有無影響?

想問下pass到路試既ching
你地係駕院一次過報強制試連路試既package, 定係
駕院報淨強制試, 再係出面揾街場師傳?

如果係出面揾街場師傅練路試, 而家大概幾錢1節, 你地大概用左幾錢去考路試

問過駕院
全科 同 精簡既 強制連路試 分別係 $91xx 同 $75xx
全科 同 精簡既 淨路試 分別係$70xx 同 $54xx

我而家既取向係駕院淨報強制試$3160, 再揾出面師傳學路試, 想知道多d出面師傳學車既資料, 先去決定駕院全套學定淨強制試

利申: 之前盲宗宗係駕院報1 2號牌, 點知原來駕院個價比街場學貴勁多, 而家對駕院報路試既價錢抱懷疑心態, 所以想小心d向各位ching請教

報街自練平均1xx一節，導師平均2xx一節
我報街強制加路試一take pass 7000有找

咁平邊間

租車搵個P牌師兄教你路試最平
揸得耐未必了解新手難處

8月18考強制 希望無事

吓, 呢個價好正常咋喎, 報街間間都咁上下 (唔計特別貴個啲)
如果你天份高, 唔使補咩堂嘅, 分分鐘仲平啲

任何時候都打定最壞打算雖然車都未掂過

呢個價絕對同體能sir學生無緣
不過學車唔好下下計錢計到盡啦好辛苦

我師父收360/節 都幾貴 學左成皮野

呢啲咪特別貴個啲囉

隨便上網搵, 好似A1咁, 強制連路試plan都係5千幾
仲有千零蚊水位俾你補鐘

同一日考路試
而家都唔知can唔cancel d堂好

Cancel係咪要手續費

佢話7日內係，諗住同佢deal

我今朝都打左去駕院，佢話平時係唔可以即日取消，但依家係特別case，可以幫我抽返起book左既補鐘

ching，我都係。而家好尷尬，驚取消唔練之後又有得考會搞到準備不足😫

Ching你呢個諗法又好似唔錯

沙駕
我上年3月報 9XXX 全科全時段
加左一次補鐘16XX（可以唔洗，鐘多到用唔曬）
補考一次 3000
利申：個人經驗。僅供參考
忠告：唔好報沙駕路試。後悔終身

8月20日沙駕強制試，今日第一堂...唔好唔比我考呀天

好大機會冇得考, 未開返

真係燒佢數簿杏加橙正苦

考電單車戶外架嘛，點解唔比考

11/8考天光道 睇下下星期一/二政府咩玩法

咁樣囤積法,分分鐘由零報名考筆試都要等到出年年中
希望個疫情快d減退喇,唔好話考黎做送外賣,我今日見好多間餐廳都直頭唔開連外賣都唔做

比較想知呢期咁多人學 係咪真係因為想送外賣

佛系考牌

我答你，我唔係。

最主要係為咗交通方便，尤其是依家公共交通愈黎愈唔可靠，鐘意停就停，話之你死，政府又唔理。

地鐵都撞車都無後果啦~~~仲可以點。

電單車係窮L唯一選擇。

我想問喺駕院報完強制係咪要去多次駕院拎排期信

落雨

我係努力想R多少少私人空間
同埋放工娛樂

其實x咖遊幾好架，導師堂又唔貴，同埋真係有心教唔會hea鳩你

同意！同埋想去電單車自駕遊

要等成年

想問下 而家筆試係咪都停咗？ 本來8/11去考

就係要呢啲

我都係

最正係個GoPro, 即場分析。係漏左叫佢幫我影個8字

台灣環島

反而希望一年後去沖繩環島先
有點怕台灣路況

包埋㗎，照導師堂價錢收錢

支持支持
之前由x sir 轉會過去
又平啲 又有心 起碼唔洗每次都唔同人教
利申：1take pass

頂 我係想reply自x遊

好熟悉
見到有人講輝sir就正皮

輝sir係唔係天光道考試遲到果個？

後尾識到幾個轉會既師兄師姐
師兄有啲怨氣咁

我唔知喎 淨係知最近facebook話k&k 掃桿埔遲到

唔係輝sir係講解時間多過揸車時間
兩個鐘揸三轉考試路試個個

我記錯左，係掃桿埔遲到，天光道甩底

我自己覺得 搵間平嘅租車
搵fd跟你尾就最好 佢裝GoPro 拍住
返屋企自己睇

我強制加路試加埋自己加鐘7200有找

導師指出錯誤緊要
自己勤加練習更佳 更慳錢

輝Sir教得唔好？
有無多d資訊俾我新手

個位師兄真係好慘
考試已經好緊張 仲要個師傅都唔知去咗邊，又冇得練完先考試

除左台灣之外唔係都要拎左國際牌先?

輝sir 完全唔值，普通師傅一個，但收得勁貴

同埋最大最大問題係佢跟Brian 車，即係代表佢實掠盡你水，你睇佢拍啲youtube 個風格跟哂Brian車就知

跟得佢，預左比佢掠到盡，你諗下咩人會搵嗰條Brian？咪就係見錢開眼嗰啲人
你預左5000蚊學到既野，係輝sir 手上要15000先學到咁囉

開頭睇佢啲片，覺得佢教得幾好
入咗去之後發現根本另一回事
同埋根本都未必係佢教你

100%講中哂

26呢d自己練啦

咁on9 要佢評分先可以自練
真係多多錢都唔夠比

次次都唔同師傅，個師傅根本就唔知我上一堂學咗啲咩
試過一堂個同學同我評分一樣，但係佢啲駕駛技巧明顯爭咗幾班
然後個師傅淨係顧住理佢，我根本就好似浪費咗一堂咁
雖然有個評分系統，但係只可以作為參考

個人真係唔係好明點解仲有咁多人支持佢

上面有巴打七千左右全包，
我笑出聲，跟Brian大弟子我淨係導師堂，未計自練未計強制未計學牌啲雜費都已經四千幾
搵邊個都好啦，K&K（好似係會遲大到）同輝sir真係唔好諗齋講荷包都肉赤
口碑好少少有傑師同自咖遊，想自己揸多啲自己練就李健啦

同意，但輝sir真係好多死忠係fb或者group撐

真係唔明點解咁多打手

我覺得26自練為主 當練到差唔多 再搵導師睇 睇完就跟住導師意見自練

如果堂堂都導師真肉赤

你有錢有時間同佢hea其實無問題㗎
不過作為過來人，都希望分享下親身經驗比頭腦清晰嘅連登仔做選擇嘅
btw傾完出返去關注學生動源比國安拉單野啦

係咁架啦
明星效應

世界上有一樣野叫
打手

除非貴 都幾好呀
學私家車香港駕駛學院貴到飛起都大把人報喇

真係要自己技術到家先 最重要
之前成日係大球場睇住班人教
排左幾次練唔成
但D導師講解佢又唔明
但我係後面睇到一清二楚
真係免費學野

問題係X sir自練都成$230/節，就算唔係導師堂都好，你練兩個鐘都成$460蚊啲車又殘基本上係考街場但迫近駕院價錢
講真考街場大把選擇啦，如果真係純自練嘅報A1或者李健啦，平均都係$1xx一節
佢做咗Brian大弟子之後根本已經將佢教車師傅嘅形象KOL化咗有知名度咪可以收到貴一貴囉
又成日上堂開Live做迫學生掌上壓嗰啲真係唔明點解仲咁多人撐

咁撚貴

佢啲片由自稱 教電單車既輝sir 變成
你既專業電單車導師輝sir 打造形像
啲影片風格都KOL化 啱晒後生口味

用咁多心機造自己個brand 就當然會係其他地方收返錢

自X遊個網學車果頁404既..........

當初就係俾連登同fb啲打手昆左，自己又冇做好research

佢賣自己係專業電單車導師，但我一堂都冇俾佢本人教過呀 係一堂都未試過呀，我唔係話佢其他呀sir教得唔好 但堂堂都唔同人教 1對2好似可以好focus到你，但跟本同你一齊上既另一個同學同你既程度都唔同 咁又點會學到野呀 跟本浪費你啲時間同堂

重點係110mins/$860，貴撚過你學貨van...
自練都要$460，如果你好有錢既 可以係咁課金搵佢真係冇所謂

其實學26真係靠自己練>人地篤住你，講真 上youtube大把片你睇完自己練真係夠曬
真係唔撚明點解有咁多人吹奏佢，早排係連登好多打手 而家一個都唔見曬

仲要如果改期要72小時前通知，如果唔係要俾一半堂錢
36小時內通知要罰足一堂錢，真係dllm cap水cap撚到on9

仲有佢啲打手？見一個狙擊一個呀我

不如出去開返個獨立post討論佢，等多d人留意下，佢個價係人地double呀

唔做好research唔關你真既師兄，始終佢跟Brian Cha搵食，你見到既資訊都係包裝出黎既，同埋係專為你想睇既野而設，所以好容易會落搭都正常

學駕院好高啦

學駕院好過啦 個輝蛇出條片幫頭盔鋪 平得50$一個頭盔 托高個價再賣一撚樣

講起就嬲，我第一次入去嗰間舖頭想買個學神頭盔
完全冇人理我，連邊個係店員邊個係客我都分唔到
後尾問佢地頭盔應該乜嘢size 求其同我講話唔太緊就得
咁我就以為自己帶L size啦 （最後無係個到買）
之後去咗另外一間，嗰間有服務好多，主動行埋嚟幫我
後尾先知原來L對我太大

我只係覺得係輝sir度太浪費時間
既然有其他地方學費又平啲，又做到一樣嘅嘢，點解唔去試吓
同埋我喺其他地方都上堂，起碼係上足兩個鐘

我試過比佢真人教過啊
我好記得嗰堂我係直情喺度望手錶心諗你講完未，我想揸車練
心諗成粒鐘好似揸咗兩次
明明嗰堂就係一對三，佢一個電話連我哋三個學生
但係佢夾硬叫咗個阿Sir入嚟，但係個阿Sir都冇教過野，然後就扮二對三

屌，我又係，一堂110分鐘講撚左60分鐘咁濟
好彩個時果斷斬纜
聽佢up根本無用，要自己狂練領略個竅門，最後轉左李健先可以平價狂練

$16000
你講完會唔會覺得好笑？
我強制路試加埋都係$6000
全部自己練
唔洗跟乜sir勿sir

我係沙駕1強2路連埋補鐘都唔洗一萬

頭盔王D人係唔太識嫁，我自己有次去佢度想買ARAI
ARAI 出名入口窄，所以戴個頭盔就會難入D，我就試左個M SIZE先，入係有少少難入，但帶左入去之後都有少少鬆動，所以想試埋S啦。
我頭圍55CM，咁上網睇都應該係戴S既，就問佢拎個S黎試...
點知佢左兜右兜唔想俾我試 (應該係覺得男人無咩可能戴咁細 / 怕我整爛)

最後去左第2間試，買左個RX7X S SIZE既，最後都證明係FIT SIZE

BTW 個頭細戴頭盔有樣野好，就係同一款頭盔都輕過人

我shoei都係帶m

即係連輝蛇既合作伙伴都有問題
睇黎條友終極昆人錢

我之前去都係，我想試果幾款全部鎖哂入玻璃櫃，咁未麻煩佢開鎖拎出嚟試，條友真係開完個鎖就走左，問佢野又唔想答，好似阻住佢瞓覺咁

之後去左廣華街試，完全兩回事，個店員nice到得人驚

下星期落大雨 但係上強制第一堂
有冇巴絲試過落大雨學

至少你俾個份錢而佢係識教
佢個人既package又真係做得靚
只不過係同級數黎講有平d既師傅

如果比輝sir價錢貴記service就真係昆錢

試過
會比件7仔即棄雨褸你
最好食個早餐打醒12分精神
落雨跌車會好狼狽同好打擊自信

利申無跌

第一堂預咗係咁跌

早排報左自咖7千蚊PLAN，初時問過呢度D師兄又冇咩人屌，又對比過新觀駕再揀，價錢堂數其實分別不大，但見佢地強制都有個3小時教授，到路面學習有個GOPRO堂可以睇返自己有冇咩甩漏，所以就揀左佢，下年2月先強制，到時先知教學質素，但都知學電單車係靠自己摸索多，希望到時唔好太多理論野浪費時間就得

邊間呀師兄，遲下要買新手盔，本身都想去頭盔王，但睇黎都係不了，唔想貼錢買難受

唔開名喇，果間專做Z字頭既代理
不過我最後都走左去買HJC

我都知咁多位師兄幾千蚊搞掂係好實惠，不過我覺得唔洗太執著揀最平個個嘅
學車都計到足就無左個樂趣啦
輝sir又未至於呃錢嘅，只係唔值呢個價，浪費太撚多時間大家自己報之前衡量下啦，我地都係分享下嘅姐，車係你地練你地學，搵間多啲機會自己練車嘅就ok啦

所以而家身邊有朋友想學電單車我都唔會叫佢哋揀佢

點解你地會預跌車
我淨係去強制場練個陣轉彎跌過車之外都未試過跌車

一間knk，一間輝蛇，一間貴記
我叫d frd 千其唔好揀，實後悔

跌到傻閪咁，考之前一晚仲跌緊

唔知到時點 如果唔掂唯有補鐘練多啲

最on9係輝蛇成日叫人去大球場考，又話排期快又話打八字易，仲出埋條片懶公正咁比分，連去試場遠近都可以比較，話大球場拎車去試場要2-3分鐘，天光道要5-10分鐘
我心諗，我由靠背壟揸過去都唔洗2分鐘，好心唔好呃d新仔啦
但天光道快咁多又少咁多車，個八字又闊d，燈位少咁多，就算唔係易d都叫55波啦，講到考大球場就好醒目，考天光道就笨柒咁

貴記都還好，佢最多屌嚟屌去，但考試一定唔會遲。

K&K呢就完全冇責任心，收咗你錢就關人。

knk 同輝蛇真係2個極品

一個無責任心唔撚理你
一個掠盡你錢狂關心你

貴記最平任學
我個時同佢互屌
屌到全天光道都望住

佢係專水尻班傻仔報

其實同身高、平衡、夠唔夠膽俾油都有關

1. 人唔高，雙腳無法同時到地，就黎停果陣想落腳，架車會打側嘅，再加埋緊張隻手做錯嘢，就會有跌車危機。

2. 平衡，尤其是唔識踩單車嘅人，通常唔識將重心收落hip同腳果度夾實油缸，成日淨係靠上身用力搞油門同離合器，好難平衡，又跌。

3. 唔夠膽俾油-->車速慢，架車就更難操控，又跌。

跟住加加埋埋，愈跌就愈驚，愈驚就愈唔膽俾油，咪係咁跌囉。
利申︰上面1,2,3我全部衰過晒。

有無人有考天光道去KC學嘅經驗 大家覺得點

同師兄一樣，頭灰王完全係hea 鳩你，問店員有咩頭盔啱新手，佢叫我自己睇 我識就唔使問啦，之後又走咗去，揀好咗想試都搵唔到人

去返廣華街完全兩個世界，店員好nice ，詳細介紹唔同款邊啲邊啲唔好

帶埋老母黎教車

廣華個間真係好好多
解釋清楚，狂比你試，對當年我新仔買頭盔幫到好多
最後我買個最平既zeus，都笑哂口咁，又叫我加油考試又剩

對比頭盔王，行入去無人理，問多2句d人真係走左去，真係垃圾到無倫

只要面皮夠厚屌番佢
佢即刻死狗
我話尻之佢

貴記係老派教學法，報咗佢嘅學生要扮傻仔，唔好駁嘴，一味係係係就得，佢老人家年紀大，屌多兩句就唔夠氣唔會再屌㗎喇

我都係
仲要去完頭盔王之後經過廣華街 咁啱見到先入去 點知個sales勁nice
頭盔王我係特登去

所以頭盔王呢d 黃店，好心就做好自己啦，搞到d人走哂去第2間，雖然唔知廣華個間是黃是藍

呢個真係
我嗰陣買個頭盔都係七百幾八百
又係咁比我試又介紹啲款俾我
但我本身係去頭灰王先 我入咗去間鋪我以為自己隱形咗
所以走咗

原來咁多人同我一樣經歷
仲以為得我一個會咁

一樣經歷

睇黎頭盔王大家經歷都一樣
無人理十問九唔應

其實KC同自咖遊都係K&K 分出嚟
但出咗嚟之後兩間口碑都好過k&K

原來係咁，咁knk真係幾垃圾下

我比較驚平衡多啲

K&K個師傅，咁嘅款，你跟埋我果份

仲未有得上堂學車

我都好想知係咪同單車一樣咁難平衡
因為我完全唔識踩單車
好驚abc堂都開唔到車

真漢子

個原理同單車類似，即是︰有速度就唔易跌。同埋識得將重心移落對腳果度，咁上身會比較易做出轉向動作，而唔係用黎平衡。

問題係新手通常唔夠膽俾油，又係咁扭個前轆去保持平衡。但人始終會攰，所以玩咗一陣，攰，車速又低，又要扭個前轆黎平衡，就會跌車。

解決方法︰俾油+定住油門保持車速。對腳夾實油缸。

踩單車呢啲，學到就學啦；學唔到，都未至於話考唔到電單車嘅，都係練多啲囉。

報咗就無謂驚啦，始終要面對架嘛。

況且跌車晌26黎講，無論你幾多年牌齡都一定會間中發生，學執車都係有需要嘅。

好

成日都係掃捍埔見到佢bilibala，大大聲呼呼喝喝咁

不過考試遲到已經係死罪，唔理你教得幾好

自駕係開心嘅。
台灣行車方向同香港唔同，要啲時間適應吓。
反而日本同香港相同，新牌會易少少。

我未跟過輝sir, 不過貴得過份，880元110分鐘，1對2，即係師傅兩個鐘內收1760。我諗貨櫃車補鐘都唔使咁貴。考天光道仲貴啲。

我就跟新觀考，自咖補鐘，係因為新觀的導師堂時間唔夾，所以要跟自咖，但人地會由細節位開始執你，打好底再加野上去。最後個GoPro令我獲益良多。

貴的有人去，係因為人地個宣傳方法有效，咁我哋先有興趣啫。

講睇片，其實total driving係最好，成個考試流程講哂你知，潛移默化入哂腦，好有參考價值。

巴打, 我星期2 PASS左, 而家係咪入投遞箱等佢CALL先拎到個P牌..THANKS

學26靠自己得嫁啦，有咩唔識睇多啲片，自己每行完一次考試路試唸下自己邊啲位做得唔熟。
好似我之前咁，我練果時2轉1成日入左空波，跟住我就瘋狂練上落波停，自我檢討係好重要。
電單車係一條命，大家記住唔好用僥倖心態去考呢個考試，就算比你得左，但係你存有呢個心態去渣電單車，好快玩完。渣電單車切忌僥倖，望少一眼就夠攞你命。

佢會寄掛號俾你
恭喜

收到~射射...我出左部97 Dragstar 400..

冇理由喎...我前幾排去頭盔王
個 staff係幾吹到水架喎 一定唔係行外人
會唔會係條友俾女飛左咋
so far 我買野都會去頭盔王

認真，跟輝Sir真係貴。好多人覺得跟佢係上堂兩個鐘就已經用左一半時間係聽心得。
睇你點揀啦，有人去覺得著到車唔落腳轉岩波，有晒手感就唔駛師父跟，就真係可以去李X租車遊車河去。
亦有人真係on99，唔知自己考試死咩，就岩係去跟Fai Sir學車。

買頭盔有一樣要注意
留吓個生產日期 有D會係海綿入面
始終唔係大眾野
有D店放得太耐 你可能用幾個月入面D海綿膠就開始甩
真係有D放好多年或者成10年既頭盔

冇八百幾咁貴 五百幾啦
其實佢係啱啲肥咗嘅上一兩堂嗰啲

一對二導師堂而家係880喎

果堂模擬考試先煩，佢又唔係成日有堂，cancel左如果如預考冇堂又唔知點算

啱阿，真係頭都痛埋。睇埋呢幾日疫情點先再諗取唔取消。

我果堂3/8上，應該都要取消

貴記個任學好多魔鬼細節架
星期日最熱門既一日，唔比學因為佢要放假
同埋45mins一堂

而家加到8百幾啦

兩年前就560

on99一年幾加成三舊水

一切都係佢跟左Brian Cha 之後狂加

我意思唔係話佢唔好呀
利申：其實我買野都係比較鍾意去 呢間&土瓜灣

如果有46牌,自己識考試規則,貴記係ok既
第一堂畀佢屌完,當佢發up瘋
之後果啲全部自己練,唔約導師堂,練到熟就去考試
考試揀部唔係牛肺既車考就ok
當佢係貴記租車教考服務就得

佢係有心教既,但就好鍾意罵人
考試果日會一齊行一次考試路線
仲講低要小心啲咩
我係果度pass左

係咩 我今年年頭開始俾錢上堂都係540
咁嘅話我真係唔知佢點樣計

揾到十幾年前既相

而家係430一節
一次要上兩節所以860真係好L貴

基本上我喺掃捍埔練咗個幾禮拜，冇一次係見佢有着衫

啱啱上網睇咗都見到
佢應該係近排改
我七月上堂都係五百幾
可能佢計舊生
不過真係好撚貴

土瓜灣好好多，有問必答，又唔會跟著你係側邊狂sell嘢

唔係幫佢講說話，我上次去車x城搵唔到Schuberth果隻頭盔。之後我Send email去問頭盔王，佢地話幫我check下，之後隔左陣佢又真係whatsapp我，問洗唔洗幫我訂

到最後真係買到返黎，而我係真係覺得d錢抵俾

佢完全唔值呢個價
講完

我住附近
日日去玩幾粒鍾
最後玩到全程單手行完2條線

唔撚洗理佢
鬧大聲屌老母就得
屌左2次之後
佢冇再理過我

唔好再俾錢條垃圾賺啦

下 點解我4月上個陣佢收我600幾

係咪因為你本身唔係佢學生定咩

我膠左，原來加價加到$800一堂。俾條Brian Cha害撚死佢。

未考強制之前就留咗錢做佢學生
個陣公價380一節 留咗錢就330一節

就算$600佢都唔值
佢自己當自己係明星姐

500幾我覺得仲可以接受
個陣600幾仲成日講經就不了

除左佢，掃桿埔重有邊個跟得過。

下我都係
佢點計㗎究竟

口同鼻詏

佢哋唔係第一次

我都係啊 原本見黃店好想去幫襯下 咁我新手一個 要買手套買頭盔 又係冇人理我 我都唔知自己揀乜撚野好

最後去左煒安買頭盔 車迷城買手套 煒安伯母好nice 慢慢教我點用雙D扣 頭盔點帶先至啱

車迷城個姨姨又係 同我講左好耐 較我點揀 第時想揸咩車 要揀邊啲

廣華街賣shark果間勁好服務 我好想幫襯佢一次 真係好撚好 但係啲貨太柒 買唔落手 希望有機會可以狠狠咁懲罰佢

一樣

下 好似俾佢呃咗咁
好嬲

唔係第一次啦，解釋黎做乜？憑佢平時whatsapp 既對答都知呢間係一間完全不負責任既公司啦

錯不在你，Brian 功力深厚，佢條靚傳授左佢一半功力都夠掠盡你

新觀駕，半個月前報，今日call我話3月先有得上強制堂

咁你好彩

新觀都畀人報到慢左

咁除咗我之外，都有好多師兄唔好彩

前年2月考過筆試﹐幾日前Pass棍Van﹐如果黎緊9月學26使唔使再考筆試?

唔使

唔洗

派左1萬好多人去報

貴記個樣好撚young

我都係,已經係重考,想快D自練,唔想比$800幾2堂導師錢,
就越緊張,評分一路唔到佢標準,又武漢肺炎改期學多左車,
前後應該比左$7000幾都係唔合格
(當然我自己都係準備不足既)

急問 強制有冇同路試一齊停咗？

全部停曬

未課夠金就想考試？

我唔評論輝sir好唔好，但如果覺得你都識哂考試規矩而且檢討過上次的錯，咁邊間都係一樣。你都係志在有架車比你去考。

自己遲到仲想賴返個學生轉頭

最好笑係澄清篇野，話10:30已經準備好，但whatsapp 嗰到10:34分仲on the way
喂，作野都作好啲啦，遲到咪衰仔啲認左佢，兜乜嘢

跟得咁出名既Brian Cha，相信好唔好大家都已經有答案

技術幾好都冇用，跟得Brian，嗰態度一定會變，任何野都會向$$看

比人踢爆仲發埋爛渣添

你覺得佢技術好？
唔好玩啦

垃圾k&k
block得

你都可以打定輸數，我8月中考好尷尬。

我估今次要等佢回落再觀察14日先會開返,尋日睇工墓員WFH到8月9,即係依家基本係9號+14日,即係最早開返都要23號之後
利申:鳩估

牛肺車.... 想知道其實係乜嘢意思呀？

操到黑晒

謝解答！

仲要有啲所謂「學生」出黎護航spin走個重點 話教得好乜乜乜
澄唔澄清都冇用，人地cap埋whatsapp出黎對質 佢就避而不談
個事實係點你知我知單眼佬都知

想問下落雨重會唔會學車？出街同打八字？要取消個堂？

呢啲教車敗類真係要揚開去，咪再有人中伏

正宗爛仔教車公司

睇呢度同fb留言其實都有好多人比佢哋跣過，所以各位巴打記得搵師傅前要做定功課，同埋要話比各位想去學26嘅朋友知道，唔好做下一個受害者！

直頭應該pin左每個post

巴打講得好仔細！真係中晒，希望明到又做到

唯一唔太明點樣將重心移落對腳度。踩大力啲？抑或夾實啲？一旦失平衡點救先最好，唔使落腳，又唔使靠雙手同部車鬥力鬥到攰？

即係盡量上半身放鬆,咁雙手同雙臂先冇咁攰同用錯力,你夾實油缸部車會易d平衡,你練習多d就會明白點樣重心轉移,到你知道就停個刻個身會盡量向左傾,咁就唔會落右腳,都係個句練多d就掌握到

有車又熱血咪學囉
好撚激
打8字要預仆街
最好有同學仔一齊學

直頭出面開一個post 專講佢，啲人一search 就search 到

或者每一個post 都置頂，呢到都就快1001

如果佢係教46師傅
考試遲到真係即時通天blacklist

今個星期同下個星期都陰天, 學車都要睇天做人幾難預時間

練吓路線先
當你有牌後落雨揸車都要習慣
不過真係要小心
落大雨就唔好博 46真係有機會睇你唔到

又要再排過期

Bk左星期日練車，但好似會落大雨，新觀駕有無得轉時間？電話打過去轉？

係咁
一定要小心d

原本排十月尾
鴨駕打黎話有9月中快期
我要左

希望唔好推遲

可能十月先開返考試

賭一鋪

k&k 個facebook 好多罵戰

26邊間學平靚正?
問咗李X $6600 22堂 算唔算抵

問真啲強制果12堂係咪喺埋入面，即係22-12

唔知你識唔識踩單車，踩單車有一招，係唔用手或者淨係一隻手扶住單車手把，而又行到直線唔會炒車(新界好多單車友、外賣阿叔、師奶都識嘅)。就係將個重心移落hip同腳，然後用腰力控制單車前進方向，你會發現你條腰係用力過平時踩車嘅。

如果唔識踩單車，簡單一句︰對腳夾實個油缸。

通常都係俾多少少油加速，同時大脾夾實油缸，拉直前轆，將架車向前駛。

不過如果轉緊強制試場果啲彎，兩邊又封晒水馬，你又無得拉直頭轆架嘛，咁唯有試吓淨係加速+夾實油缸，對眼盡量望遠啲、例如望彎嘅盡頭。

睇佢啲點覆好有中國特色

強制 轉灣 磨到對鞋又應該點解決好

覺得轉灣自己個人有少少傾左去外面先會咁 但又唔係點改返正常d

呢條片解釋得好清楚，左腳唔轉波果陣係應該後移返上去腳踏果度嘅。千祈唔好習慣貼住波棍渣車，咁係會影響行車安全嘅。

同你唔係轉波就唔好掂個離合器一樣原因。

食花生食到飽曬，樓下啲打手係咁講教得好乜乜乜

呢d 真係去到下個post 都要置頂
永久blacklist 呢d 公司

棍Van嘅學牌同26學牌係咪唔同

Same 11/8
我cancel左堂決定唔練了 又落雨
應該無咁快開返

終於有人講輝sir
屌佢老鼠上左4堂導師差唔多1700$
行下路線、邊食煙邊睇我打8字咁就4堂
仲要唔比自練，逼你上導師呃錢
你都痴撚線，我搵導師係想練好先上導師堂汁下有做錯。

過來人話你知唔好哂錢哂時間報佢，任何一間都好過佢
諗住係同路人先報，極度懷疑扮黃呃客，好人好姐WhatsApp 用殘體字對話！

Facebook有電話
唔係即刻覆要等下

自咖正路好多，上過佢導師
真係教到你，好多基本動作都執到正

見佢黃先去買，本身有心水
去到試完講解都算正路，最唔好就係你新手on99企係到真係唔會理你

Brian Cha 大弟子，所有野都係門面野啦，你係黃佢咪係你面前黃，你係藍佢咪做藍屍囉

仲有，好心佢同啲導師食少枝煙啦，教緊車嫁，有冇問過啲學生想唔想吸二手煙？喂！輝蛇，呢啲門面野Brian Cha 無教咩？

自咖
上完一次呃錢輝轉過黎

唔同
26要PASS強制試先拎到學牌

筆試就通用
46考過筆試，再報26就唔洗考
反之亦然

$1700咁平嘅
我540一堂

有冇人同我一樣都係跟A1
嗰度個紋身阿sir其實幾好人
態度一啲都唔閪 任問唔嬲
雖然我冇課金上額外導師堂 但係我自練之後問咗佢半粒鐘野都無嫌我煩

利申：負碌1 take pass

咁當然唔同，number都唔同
不過你有棍van學牌，可以加簽埋26學牌，唔駛錢

大概個數，上2節800幾蚊淨係收現金
第一次上佢堂去到現場先知價錢
一路以為開頭比左500幾就係導師堂錢
Payme轉數快都唔收麻q煩

宜家又加價？

早2日問一節430，500幾應該係路試租車費

呢條垃圾
唔撚洗問啦
你送錢俾佢洗

佢真係呃過唔少人錢
當正全世界水魚

呃錢輝
又幾順口

不如咁講，個網站就有參考價值，唔使錢睇下無妨。

但係好似睇醫生咁講，係人夾人，邊有醫生話自己個病人醫極都唔好？夾我唔夾你無辦法。

呃錢輝
遲到K
貴老母

三大毒瘤

狀元有中錯，花名冇改錯

GoPro遊

即係如果26拎咗學牌再報46係咪可以唔洗再比500幾蚊？

係啊，但個限期係跟返26

我見而家八百幾一堂

其實26跟駕院真係啱哂我呢啲毒撚
想點練都得 有唔明去問呀蛇又好肯答
見咁多巴打屌好彩冇出車出去學原來咁撚貴

沙駕係咪即係香港駕駛學院?
上網睇咗幾間都見唔到有得獨立報強制試課程嘅
係咪間間強制試課程+考試都係$2100?